北角球場擬建單幢居屋 規劃署拒聆訊聽意見

北角電照街遊樂場擬建單幢居屋，城市規劃委員會收到400多份反對意見，但規劃署認為，反對意見類似，建議城規會毋須另設聆訊，只在城規會例會聽公眾意見便可，而且每位代表限時發言10分鐘。城規會將於本周五(20日)開會討論上述安排。

有份提出反對意見的立法會議員陳淑莊不滿這個安排，認為要有聆訊聽反對意見，她批評「這個政府甚麼態度？完全不尊重市民！不想聽市民意見！市民意見一模一樣便不用聽？」

規劃署向城規會提交文件，歸納反對意見，主要包括北角缺乏公共空間和康樂設施、現時電照街遊樂場多人使用、之前興建海關和廉政公署總部還未補償遊樂場用地、擬建居屋阻礙通風和採光、引致熱島效應、空氣污染、塞車、單幢居屋不合成本效益、單位數目少無助解決樓市問題等。電照街遊樂場地皮佔地0.12公頃，擬建110米高，共34層的居屋，提供240個單位。

痴撚線
本身北角無乜球場，果個已經係 3 or 4人場
個位細到仆街，咁都要插幢樓

仆街又拆多個籃球場
以後其他國家足球代表隊黎香港仲有邊度可以練波

呢個球場好撚細

根本最適合就係水犬總部前面笪地，我懷疑有人不甘海景受損。。。。

迎難而上？捨難取易就真

個關鍵係臨海, 北角碼頭已經夠on9